# Hugo快速配置


# Hugo快速配置

## Hugo安装
```bash
#linux:
sudo snap install hugo

#win:
#提前安装golang和git
go env -w GOPROXY=https://goproxy.cn,direct
go install -tags extended github.com/gohugoio/hugo@latest
hugo version
```

## 创建项目

### 初始化

```bash
go mod init bytesc_blog
hugo new site quickstart
cd quickstart
# quickstart为项目名
```

### 安装主题

```bash
git clone https://github.com/dillonzq/LoveIt.git themes/LoveIt
#或
git init
git submodule add https://github.com/theNewDynamic/gohugo-theme-ananke.git themes/ananke

echo "theme = 'ananke'" >> hugo.toml

```

### 新建文章

```bash
hugo new posts\Git常用命令.md
```

### 启动

```bash
hugo server
hugo server -D
```

### 导出

```bash
hugo # 导出html到public文件夹
```

## 链接

Hugo https://gohugo.io/

Github https://github.com/gohugoio/hugo

主题 https://themes.gohugo.io/themes/loveit/


## 参考配置

### Readme前置配置

```readme
---
title: "Hugo快速配置"
subtitle: "快速配置Hugo的方法"
date: 2023-09-13T15:58:26+08:00
lastmod: 2023-09-13T15:58:26+08:00
draft: false
author: ""
authorLink: ""
description: ""
license: ""
images: []

summary: "快速配置Hugo的方法"

tags: [Hugo, Golang]
categories: [常用环境]

featuredImage: "/images/cover/hugo.png"
featuredImagePreview: "/images/cover/hugo.png"

hiddenFromHomePage: false
hiddenFromSearch: false
twemoji: false
lightgallery: true
ruby: true
fraction: true
fontawesome: true
linkToMarkdown: true
rssFullText: false


toc:
  enable: true
  auto: true
code:
  copy: true
  maxShownLines: 50
math:
  enable: false
  # ...
mapbox:
  # ...
share:
  enable: true
  # ...
comment:
  enable: true
  # ...
library:
  css:
    # someCSS = "some.css"
    # 位于 "assets/"
    # 或者
    # someCSS = "https://cdn.example.com/some.css"
  js:
    # someJS = "some.js"
    # 位于 "assets/"
    # 或者
    # someJS = "https://cdn.example.com/some.js"
seo:
  images: []
  # ...
---
```

### 项目配置

项目根目录：`hugo.toml`
```toml
baseURL = "http://example.org/"

# 更改使用 Hugo 构建网站时使用的默认主题
theme = "LoveIt"

# 设置默认的语言 ["en", "zh-cn", "fr", "pl", ...]
defaultContentLanguage = "zh-cn"

# 网站标题
title = "BYTESC blog"

# 网站语言, 仅在这里 CN 大写 ["en", "zh-CN", "fr", "pl", ...]
languageCode = "zh-CN"
# 语言名称 ["English", "简体中文", "Français", "Polski", ...]
languageName = "简体中文"
# 是否包括中日韩文字
hasCJKLanguage = true

summaryLength = 70

# 默认每页列表显示的文章数目
paginate = 12
# 谷歌分析代号 [UA-XXXXXXXX-X]
googleAnalytics = ""
# 版权描述，仅仅用于 SEO
copyright = "bytesc"

# 是否使用 robots.txt
enableRobotsTXT = true
# 是否使用 git 信息
enableGitInfo = false
# 是否使用 emoji 代码
enableEmoji = true

# 忽略一些构建错误
ignoreErrors = ["error-remote-getjson", "error-missing-instagram-accesstoken"]

# 作者配置
[author]
  name = "bytesc"
  email = "bytesc@163.com"
  link = ""

# 菜单配置
[menu]
  [[menu.main]]
    weight = 1
    identifier = "home"
    # 你可以在名称 (允许 HTML 格式) 之前添加其他信息, 例如图标
    pre = ""
    # 你可以在名称 (允许 HTML 格式) 之后添加其他信息, 例如图标
    post = ""
    name = "首页"
    url = "/"
    # 当你将鼠标悬停在此菜单链接上时, 将显示的标题
    title = ""

  [[menu.main]]
    weight = 2
    identifier = "posts"
    # 你可以在名称 (允许 HTML 格式) 之前添加其他信息, 例如图标
    pre = ""
    # 你可以在名称 (允许 HTML 格式) 之后添加其他信息, 例如图标
    post = ""
    name = "文章"
    url = "/posts/"
    # 当你将鼠标悬停在此菜单链接上时, 将显示的标题
    title = ""
  [[menu.main]]
    weight = 3
    identifier = "tags"
    pre = ""
    post = ""
    name = "标签"
    url = "/tags/"
    title = ""
  [[menu.main]]
    weight = 4
    identifier = "categories"
    pre = ""
    post = ""
    name = "分类"
    url = "/categories/"
    title = ""

  [[menu.main]]
    weight = 5
    identifier = "about"
    pre = ""
    post = ""
    name = "关于"
    url = "/about/"
    title = ""

[params]
  # 网站默认主题样式 ["auto", "light", "dark"]
  defaultTheme = "dark"
  # 公共 git 仓库路径，仅在 enableGitInfo 设为 true 时有效
  gitRepo = ""
  #  哪种哈希函数用来 SRI, 为空时表示不使用 SRI
  # ["sha256", "sha384", "sha512", "md5"]
  fingerprint = ""
  #  日期格式
  dateFormat = "2006-01-02"
  # 网站标题, 用于 Open Graph 和 Twitter Cards
  title = "我的网站"
  # 网站描述, 用于 RSS, SEO, Open Graph 和 Twitter Cards
  description = "这是我的全新 Hugo 网站"
  # 网站图片, 用于 Open Graph 和 Twitter Cards
  images = ["/logo.png"]

  # 页面头部导航栏配置
  [params.header]
    # 桌面端导航栏模式 ["fixed", "normal", "auto"]
    desktopMode = "fixed"
    # 移动端导航栏模式 ["fixed", "normal", "auto"]
    mobileMode = "auto"
    #  页面头部导航栏标题配置
    [params.header.title]
      # LOGO 的 URL
      logo = ""
      # 标题名称
      name = "BYTESC"
      # 你可以在名称 (允许 HTML 格式) 之前添加其他信息, 例如图标
      pre = ""
      # 你可以在名称 (允许 HTML 格式) 之后添加其他信息, 例如图标
      post = ""
      #  是否为标题显示打字机动画
      typeit = true

  # 页面底部信息配置
  [params.footer]
    enable = true
    #  自定义内容 (支持 HTML 格式)
    custom = ''
    #  是否显示 Hugo 和主题信息
    hugo = false
    #  是否显示版权信息
    copyright = true
    #  是否显示作者
    author = true
    # 网站创立年份
    since = 2023
    # ICP 备案信息，仅在中国使用 (支持 HTML 格式)
    icp = '<a class="text-reset" href="https://beian.miit.gov.cn/" target="_blank">沪ICP备2023015078号-2</a>'
    # 许可协议信息 (支持 HTML 格式)
    # license = '<a rel="license external nofollow noopener noreffer" href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank">CC BY-NC 4.0</a>'

  #  Section (所有文章) 页面配置
  [params.section]
    # section 页面每页显示文章数量
    paginate = 20
    # 日期格式 (月和日)
    dateFormat = "01-02"
    # RSS 文章数目
    rss = 10

  #  List (目录或标签) 页面配置
  [params.list]
    # list 页面每页显示文章数量
    paginate = 20
    # 日期格式 (月和日)
    dateFormat = "01-02"
    # RSS 文章数目
    rss = 10

  #  应用图标配置
  [params.app]
    # 当添加到 iOS 主屏幕或者 Android 启动器时的标题, 覆盖默认标题
    title = "我的网站"
    # 是否隐藏网站图标资源链接
    noFavicon = false
    # 更现代的 SVG 网站图标, 可替代旧的 .png 和 .ico 文件
    svgFavicon = ""
    # Android 浏览器主题色
    themeColor = "#ffffff"
    # Safari 图标颜色
    iconColor = "#5bbad5"
    # Windows v8-10磁贴颜色
    tileColor = "#da532c"

  # 主页配置
  [params.home]
    #  RSS 文章数目
    rss = 10
    # 主页个人信息
    [params.home.profile]
      enable = true
      # Gravatar 邮箱，用于优先在主页显示的头像
      gravatarEmail = ""
      # 主页显示头像的 URL
      avatarURL = "/images/avatar.png"
      #  主页显示的网站标题 (支持 HTML 格式)
      title = "BYTESC"
      # 主页显示的网站副标题 (允许 HTML 格式)
      subtitle = ' </br> <a href="http://www.bytesc.top" target="_blank"><i class="fa-solid fa-globe"></i> <b>个人项目展示门户网站链接</b> <i class="fa-solid fa-link"></i></a>'
      # 是否为副标题显示打字机动画
      typeit = true
      # 是否显示社交账号
      social = true
      #  免责声明 (支持 HTML 格式)
      disclaimer = ""
    # 主页文章列表
    [params.home.posts]
      enable = true
      # 主页每页显示文章数量
      paginate = 6
      #  被 params.page 中的 hiddenFromHomePage 替代
      # 当你没有在文章前置参数中设置 "hiddenFromHomePage" 时的默认行为
      defaultHiddenFromHomePage = false

  # 作者的社交信息设置
  [params.social]
    GitHub = "bytesc"
    gitee = "bytesc"
    wechat = "images/about/wechat.png"

    Phone = ""
    Email = "bytesc@163.com"
    RSS = false # 


  #  文章页面全局配置
  [params.page]
    #  是否在主页隐藏一篇文章
    hiddenFromHomePage = false
    #  是否在搜索结果中隐藏一篇文章
    hiddenFromSearch = false
    #  是否使用 twemoji
    twemoji = false
    # 是否使用 lightgallery
    lightgallery = false
    #  是否使用 ruby 扩展语法
    ruby = true
    #  是否使用 fraction 扩展语法
    fraction = true
    #  是否使用 fontawesome 扩展语法
    fontawesome = true
    # 是否在文章页面显示原始 Markdown 文档链接
    linkToMarkdown = true
    #  是否在 RSS 中显示全文内容
    rssFullText = false
    #  目录配置
    [params.page.toc]
      # 是否使用目录
      enable = true
      #  是否保持使用文章前面的静态目录
      keepStatic = false
      # 是否使侧边目录自动折叠展开
      auto = true
    #  代码配置
    [params.page.code]
      # 是否显示代码块的复制按钮
      copy = true
      # 默认展开显示的代码行数
      maxShownLines = 50
    #  KaTeX 数学公式
    [params.page.math]
      enable = true
      #  默认行内定界符是 $ ... $ 和 \( ... \)
      inlineLeftDelimiter = ""
      inlineRightDelimiter = ""
      #  默认块定界符是 $$ ... $$, \[ ... \],  \begin{equation} ... \end{equation} 和一些其它的函数
      blockLeftDelimiter = ""
      blockRightDelimiter = ""
      # KaTeX 插件 copy_tex
      copyTex = true
      # KaTeX 插件 mhchem
      mhchem = true
    #  Mapbox GL JS 配置
    [params.page.mapbox]
      # Mapbox GL JS 的 access token
      accessToken = ""
      # 浅色主题的地图样式
      lightStyle = "mapbox://styles/mapbox/light-v10?optimize=true"
      # 深色主题的地图样式
      darkStyle = "mapbox://styles/mapbox/dark-v10?optimize=true"
      # 是否添加 NavigationControl
      navigation = true
      # 是否添加 GeolocateControl
      geolocate = true
      # 是否添加 ScaleControl
      scale = true
      # 是否添加 FullscreenControl
      fullscreen = true
    #  文章页面的分享信息设置
    [params.page.share]
      enable = true
      Twitter = false
      Facebook = false
      Linkedin = false
      Whatsapp = false
      Pinterest = false
      Tumblr = false
      HackerNews = false
      Reddit = false
      VK = false
      Buffer = false
      Xing = false
      Line = false
      Instapaper = false
      Pocket = false
      Flipboard = false
      Weibo = true
      Blogger = false
      Baidu = true
      Odnoklassniki = false
      Evernote = false
      Skype = false
      Trello = false
      Mix = false
   
    #  第三方库配置
    [params.page.library]
      [params.page.library.css]
        # someCSS = "some.css"
        # 位于 "assets/"
        # 或者
        # someCSS = "https://cdn.example.com/some.css"
      [params.page.library.js]
        # someJavascript = "some.js"
        # 位于 "assets/"
        # 或者
        # someJavascript = "https://cdn.example.com/some.js"
    #  页面 SEO 配置
    [params.page.seo]
      # 图片 URL
      images = []
      # 出版者信息
      [params.page.seo.publisher]
        name = ""
        logoUrl = ""

  #  TypeIt 配置
  [params.typeit]
    # 每一步的打字速度 (单位是毫秒)
    speed = 100
    # 光标的闪烁速度 (单位是毫秒)
    cursorSpeed = 1000
    # 光标的字符 (支持 HTML 格式)
    cursorChar = "|"
    # 打字结束之后光标的持续时间 (单位是毫秒, "-1" 代表无限大)
    duration = -1

  # 网站验证代码，用于 Google/Bing/Yandex/Pinterest/Baidu
  [params.verification]
    google = ""
    bing = ""
    yandex = ""
    pinterest = ""
    baidu = ""

  #  网站 SEO 配置
  [params.seo]
    # 图片 URL
    image = ""
    # 缩略图 URL
    thumbnailUrl = ""

  #  网站分析配置
  [params.analytics]
    enable = false
    # Google Analytics
    [params.analytics.google]
      id = ""
      # 是否匿名化用户 IP
      anonymizeIP = true
    # Fathom Analytics
    [params.analytics.fathom]
      id = ""
      # 自行托管追踪器时的主机路径
      server = ""
    # Plausible Analytics
    [params.analytics.plausible]
      dataDomain = ""
    # Yandex Metrica
    [params.analytics.yandexMetrica]
      id = ""

  #  第三方库文件的 CDN 设置
  [params.cdn]
    # CDN 数据文件名称, 默认不启用
    # ["jsdelivr.yml"]
    # 位于 "themes/LoveIt/assets/data/cdn/" 目录
    # 可以在你的项目下相同路径存放你自己的数据文件:
    # "assets/data/cdn/"
    data = ""

  #  兼容性设置
  [params.compatibility]
    # 是否使用 Polyfill.io 来兼容旧式浏览器
    polyfill = false
    # 是否使用 object-fit-images 来兼容旧式浏览器
    objectFit = false

# Hugo 解析文档的配置
[markup]
  # 语法高亮设置
  [markup.highlight]
    codeFences = true
    guessSyntax = true
    lineNos = true
    lineNumbersInTable = true
    # false 是必要的设置
    # (https://github.com/dillonzq/LoveIt/issues/158)
    noClasses = false
  # Goldmark 是 Hugo 0.60 以来的默认 Markdown 解析库
  [markup.goldmark]
    [markup.goldmark.extensions]
      definitionList = true
      footnote = true
      linkify = true
      strikethrough = true
      table = true
      taskList = true
      typographer = true
    [markup.goldmark.renderer]
      # 是否在文档中直接使用 HTML 标签
      unsafe = true
  # 目录设置
  [markup.tableOfContents]
    startLevel = 2
    endLevel = 6

# 网站地图配置
[sitemap]
  changefreq = "weekly"
  filename = "sitemap.xml"
  priority = 0.5

# Permalinks 配置
[Permalinks]
  # posts = ":year/:month/:filename"
  posts = ":filename"

# 隐私信息配置
[privacy]
  #  Google Analytics 相关隐私 (被 params.analytics.google 替代)
  [privacy.googleAnalytics]
    # ...
  [privacy.twitter]
    enableDNT = true
  [privacy.youtube]
    privacyEnhanced = true

# 用于输出 Markdown 格式文档的设置
[mediaTypes]
  [mediaTypes."text/plain"]
    suffixes = ["md"]

# 用于输出 Markdown 格式文档的设置
[outputFormats.MarkDown]
  mediaType = "text/plain"
  isPlainText = true
  isHTML = false

# 用于 Hugo 输出文档的设置
[outputs]
  # 
  home = ["HTML", "RSS", "JSON"]
  page = ["HTML", "MarkDown"]
  section = ["HTML", "RSS"]
  taxonomy = ["HTML", "RSS"]
  taxonomyTerm = ["HTML"]



```

